<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Magenta Zine</title>
    <description>Четем, пишем, обсъждаме</description>
    <link>http://localhost:4000/magenta-zine/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/magenta-zine/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 12:09:07 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 12:09:07 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Дом</title>
        <description>&lt;p&gt; Всеки ден сервират вечерята в седем. Четирите колела на старата количка за храна се търкалят по плочките сякаш вече познават до болка всяка тяхна цепнатина. Тракането на порцелановите чинии, подскачащи при всяка неравност, оглушава целия коридор. Металните канчета, наредени върху най-долната плоскост, се удрят едно в друго и звучат като тържествен концерт. Днес е ден като всеки друг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Сплела е дългата си коса на рибена кост. Облякла е онзи пуловер, който Младен ѝ беше подарил за една Нова година. Червен кашмир. Останала е с долнището на широката си пижама, но така или иначе краката ѝ са скрити под дебелото одеяло. И този път не забрави да сложи сватбените си обеци. Отвори малкото чекмедже до леглото и извади огледалце и червило. Някой натисна бравата отвън и влезе. Сякаш като малко дете, което е направило пакост, тя веднага прибра изваденото от нощното шкафче и се усмихна виновно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Санитарката влезе, бутайки с цялото си тяло тежката количка, като внимаваше да не разлее бобената яхния. Приготви в една табла чинията с основното, канчето, в което всяка вечер носеше лекарствата, и едно парче питка. Придърпа ѝ масата, а тя запретна ръкави. От вълнение пръстите на ръцете ѝ трепереха, докато ожесточено се опитваха да ровят в хляба. Целият ѝ пуловер стана в трохи. Съвсем ситни парченца се забиваха под късо изрязаните ѝ нокти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; - Мамо, мамо, виж, у мен е.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Не ѝ се е падала паричката от дете, а санитарката вече няколко път беше нечия майка. Вечерята все още не е сервирана на всички.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/dom/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/dom/</guid>
        
        
        <category>разкази</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Уводи: Елизабет Бишъп - живот и творчество</title>
        <description>&lt;p&gt; Елизабет Бишъп (8.02.1911г. - 6.10.1979г.) е поетеса и писателка на разкази, носителка на множество награди, включително наградата Пулицър за поезия през 1956г. и Международната Литературна Награда Нойщадт през 1976г. Тя е един от най-почитаните американски поети на 20-ти век, чиито живот и творчесто са белязани от темите за загубата и вечното търсене на място, на което да принадлежи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Бишъп винаги се е намирала между пространствата - както в живота, така и в литературата си. Живее на много различни места и вечно търси чувството на „дома“, което към края на живота си все още не е открила. Този неин чест статут на експат я отдалечава от съвременниците ѝ в родните литературни школи и води до нейното оскъдно представителство в антологиите на американската поезия. Може би самият отказ да се „присъедини“ към някоя от поетичните школи оказва по-голямо влияние над това. В творчеството й присъства осезаемо темата за неизбежността на загубата и копнежа за принадлежност към света. Самата тя казва, две години преди смъртта си:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;em&gt;„През целия си живот съм живяла и съм се държала много подобно на брегобегача - просто тичах по ръбовете на различните държави и континенти, „търсейки нещо“&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/poem14.html&quot;&gt;вж. &lt;em&gt;Брегобегач&lt;/em&gt; от Елизабет Бишъп, прев. Димитър Кенаров)&lt;/a&gt;. Д-р Фиона Шоу от Йоркският университет определя това като нетипично откровение за Бишъп, която до този момент почти не споделя откровения за личния си живот и умело се старае стиховете ѝ да не бъдат прекалено значими.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; От дете, поетесата търси място, на което да принадлежи. Когато баща ѝ умира, тя е на осем месеца, майка ѝ се разболява психично и постъпва в институт за душевноболни (през 1916г.), а Елизабет отива да живее при родителите на майка си във ферма в Грейт Вилидж, Нова Скотия - период, за който тя говори в творбите си. По-късно се мести да живее с доста заможното семейство на баща си в Уъстър, Масачузец. Тя обаче, не е щастлива там и развива доста болести. Семейство Бишъп намират сестрата на майка ѝ, Мод Шефърдсън, на която плащат да образова и приюти Елизабет. Именно при нея младата поетеса открива викторианската литература и развива интереса си към писането &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/poem15.html&quot;&gt;(вж. &lt;em&gt;В чакалнята&lt;/em&gt;, прев. Димитър Кенаров)&lt;/a&gt;. По-късно заедно се местят от Ривър, Масачузец в Клифтъндейл, Масачузец. Приемат я в елитно училище в Натик, а после се мести и в Бевърли, Масачузец. През есента на 1929г. постъпва в колежа Васар в Покипси, Ню Йорк с целта да изучава музика и да бъде композитор, но поради огромното си притеснение от публика, тя решава да запише Английска литература и усилено изучава литературата от 16-ти и 17-ти век. Именно там започва особено бързо да се развива нейната литературна кариера и да процъфтяват близките ѝ приятелства с Мериан Муур и Робърт Лоуъл. Библиотекарка в колежа Васар я запознава с писателката Мериан Муур, на която Бишъп изключително се възхищава. Двете развиват едно удивително партньорство, а Муур се превръща в един много ценен ментор за младата поетеса и един доживотен приятел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Също така, през 30-те години на миналия век, тя прекарва изветсно време в Кий Уест, Флорида, където изживява пълен контраст с климата на Ню Инглънд, което изключително влияе над новоразвиващите се ѝ се гледни точки. Най-дълго време, обаче, Бишъп се задържа в Бразилия където прекарва седемнайсет години от живота си. Най-случайно попаднала там по време на отбивка на круизен кораб, на който се намира, Бишъп се влюбва в страната и остава там през 1951. Там тя пише, превежда, влюбва се и преоткрива живата и вечнопроменящата се природа на страната.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Връща се към академичния живот през 1966г., когато се мести в Сиатъл и преподава във Вашингтънския университет до 1970г.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Всички тези контрасти, предоставят възможността на писателката постоянно да предефинира гледните си точки, което се отразява и в творчеството ѝ. Едно от главните неща, които д-р Шоу коментира е, че тя &lt;em&gt;„никога не е имала увереността, която са имали колегите ѝ поети-американци […], че приндалежи на Северна Америка и обратното, че Северна Америка принадлежи на нея. Това съзнание личи в живота и в творчеството ѝ - за нея, да бъде американка в чужбина е това което винаги е била, а емигрантският ѝ живот в Бразилия систематизира отчуждението, което винаги е изпитвала в естественото усещане на туриста за дислокация.“&lt;/em&gt; Това което за останалите поети като „туристи“ е било временно чувство, Бишъп усеща непрекъснато. Парадоксално, обаче, въпреки че никога не се е чувствала на място в родината си, или където и да било, тя винаги се е възприемала като „напълно американски поет“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Избягваме да злоупотребяваме с думата „поетеса“, когато говорим за Бишъп, вместо да използваме единствено „поет“, защото тя самата ненавижда да бъде смятана за woman poet, т.е. просто женска версия на поет. Още през 30-те години, тя се сбълсква с предразсъдъците, които съпровождат факта, че е жена. Въпреки, че рецензиите, които получава са били основно добри и хвалебствени, в края на краищата най-често критиката гласи: &lt;em&gt;„Най-добрите стихове от жена за това десетилетие, или година, или месец“&lt;/em&gt; (Шоу, 1991г.) Очевидно полът и сексуалността ѝ са значими за нейното творчество, тъй като влияят на начинът ѝ на изразяване през целия ѝ живот, но не бихме могли да твърдим, че това са основните мотиви в работата ѝ. Тя самата никога не е страдала от някакво колективно потисничество, заради факта, че е хомосексуална &lt;em&gt;„и би намерила за абсурдна идеята, че нейният пол или нейните сексуални предпочитания трябва да определят нейните политически нагласи или нейното писане&lt;/em&gt; (Шоу, 1991г.)&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;. ъпреки, че за разлика, от своите съвременнички, Бишъп не е считала своята сексуалност за неестествена, не е имала интерес към това да пише за величствена хомосексуална любов. Може да смятаме, че стигмата около тази тема през 60-те години, даже я освобождава от натиска да пише за нея.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Въпреки, че твори по време на множество промени върху социалната позиция на жените и куиър обществото, тя концентрира творчеството си върху други теми, за разлика от съвременичките си като Силвия Плат, Ейдриън Рич и Ан Секстън. Елизабет Бишъп публикува сравнително малък обем творби за цял живот като писател - 270 страници поезия, което включва ранните ѝ творби и преводи, и събрана проза (вкл. публикуваните след смъртта ѝ седемнайсет разказа). Доминиращи са темите на загуба &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/poem18.html&quot;&gt;(вж. &lt;em&gt;Едно изкуство&lt;/em&gt;, прев. Димитър Кенаров)&lt;/a&gt;, темата за търсенето на идентичността - аз vs. тях; паралели в собственото чувство за отчуждение и връзката с останалия свят (вж. &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/index.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Крузо в Англия&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/poem15.html&quot;&gt;&lt;em&gt;В чакалнята&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, прев. Димитър Кенаров), темите за природата, обикалящата ни среда, пътуване (вж. Geography III) и др.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Бишъп се отличава, като поет, който набляга над детайлите и който изключително усеща емоциите под повърхността на тривиалните неща. Д-р Мери Дж. Елкинс от South Atlantic Review още през 1983г. открива, че това да &lt;em&gt;вижда&lt;/em&gt; (the idea of “seeing”) e основополагащо в поезията ѝ. „Виждането“ като действие, което започва някъде, продължава напред и приключва някъде. То е, именно това - действие, а не застой, така че „виждащият“ е активен, а не пасивен участник &lt;a href=&quot;https://litclub.bg/library/prev/bishop/poem7.html&quot;&gt;(вж. &lt;em&gt;Рибата&lt;/em&gt;, прев. Димитър Кенаров)&lt;/a&gt;. Най-ценното, което може да оценим в творчеството ѝ, са богатите образности на заобикалящият я свят. Именно нейното активно участие в „забелязването“ на света и възприемчивостта ѝ, последвани от стриктна прецизност и изразителност на езика, който използва, правят творчеството ѝ уникално за модерната световна поезия.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/elizabeth-bishop/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/elizabeth-bishop/</guid>
        
        
        <category>есета и статии</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Из &apos;Не ви познавам&apos;</title>
        <description>&lt;p&gt;Странна гледка представляват тези двамата, той – грамаден като канара, с кубинки, с подвити ръкави на ризата, мъж, който вдъхва респект и чувство за сигурност от пръв поглед, сега върви със спокойните си крачки, здраво стъпил на земята, зад него подтичва дребничка жена, мести се ту от лявата, ту от дясната му страна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	Ето това насадихте, на всяка крачка корупция. Подкупи, не можем вече да дишаме мръсния ви въздух, без да ви&lt;br /&gt;
плащаме подкупи! Беснеещата Александра на празната централна улица в деня на Съединението, и това никакво Съединение не е!, а разделение, така трябва да се казва, ден на разделението, това трябва да празнуваме, защото има такива като вас и такива като нас, и ние страдаме, а вие крадете безочливо, защото колкото по-тъп е един човек, толкова по-алчен е и толкова повече краде, защото няма за какво друго да мисли освен за пари и за алчност, няма друга ценност освен парите и алчността, защото алчността създава огромната бездна в душата му, и той просто трябва да я запълва, за да не я гледа, за да не се страхува, за да не се ужасява от себе си, разбрахте ли!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	Е, па, с досада изрича той и я отстранява от себе си с лениво движение на ръката. Искам да ми кажете името си, искам служебната ви!, личната ви карта, искам да ми кажете в кое МВР работите, чухте ли, спрете, спрете се най-сетне. Тя го дърпа за ръката. Той тръсва рамене и се освобождава от нея, натиска дистанционното на колата, влиза вътре. Няма да оставя нещата така, ще запиша номера на колата ви, няма да успеете да скриете лицето си, няма. Тя вади телефона си, включва камерата, ръцете є треперят, изпуска го на плочките, той се разпада на две части, тя кляка на тротоара, започва да събира частите, полицаят вече е потеглил, когато тя се изправя, колата му е стигнала до кръстовището с „Цар Освободител“, по никакъв начин не може да види вече номера є, още помалко да го снима. Успява някак да сглоби телефона си, не само ръцете, но и коленете є треперят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
	В градинката пред Народния намира свободно място на една пейка с две възрастни жени. Може ли да седна, пита тя с изтощен глас, разбира се, заповядайте, жените я оглеждат приветливо и някак покровителствено, склонни са да си поговорят с нея, да я изслушат, но и не искат да проявяват любопитство, за да не я отблъснат, гневът и възмущението избиват по лицето на Александра като капчици пот, невъзможно е да ги прикрие, невъзможно е засега да се успокои,трябва да се диша дълбоко, за кой ли път днес си повтаря тази мантра, в такива случаи е най-добре да се диша дълбоко и за нищо да не мисли, да не мисли какво би станало, ако шофьорът не бе успял да спре, да не си представя струпването на хора, някой знае ли как се прави изкуствено дишане, друг звъни на 112, чантата є е отскочила на метри от нея, ще бъде ли в съзнание, ще има ли болки в счупените кости, ще има ли локвичка кръв до главата є, ще чува ли сирената, или ще се събуди едва след операцията и дълго няма да си спомня какво се е случило.&lt;br /&gt;
	И това ли беше знак, предупреждение, почти на глас изрече Александра, а двете жени я поглеждат с тревога, понечват да я заговорят, но Александра рязко обръща главата си встрани, те са деликатни, интелигентни, не искат да се натрапват, продължават прекъснатия си разговор, който е, естествено, за пандемията.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/powerful-things-markdown-editor/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/powerful-things-markdown-editor/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/first-mass-produced/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/first-mass-produced/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/magenta-zine/assets/images/8.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reference-lists&quot;&gt;Reference lists&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/education/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/education/</guid>
        
        
        <category>есета и статии</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bla Bla&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/acumulated-experience/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/acumulated-experience/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;gem install bundler&lt;/code&gt; installs the bundler gem through RubyGems. You only need to install it once - not every time you create a new Jekyll project. Here are some additional details:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;bundler&lt;/code&gt; is a gem that manages other Ruby gems. It makes sure your gems and gem versions are compatible, and that you have all necessary dependencies each gem requires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile&lt;/code&gt; and &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile.lock&lt;/code&gt; files inform &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; about the gem requirements in your site. If your site doesn’t have these Gemfiles, you can omit &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;bundle exec&lt;/code&gt; and just &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;run jekyll serve&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When you run &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;bundle exec jekyll serve&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; uses the gems and versions as specified in &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Gemfile.lock&lt;/code&gt; to ensure your Jekyll site builds with no compatibility or dependency conflicts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For more information about how to use &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Bundler&lt;/code&gt; in your Jekyll project, this tutorial should provide answers to the most common questions and explain how to get up and running quickly.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/about-bundler/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/about-bundler/</guid>
        
        
        <category>есета и статии</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;As I engage in the so-called “bull sessions” around and about the school, I too often find that most college men have a misconception of the purpose of education. Most of the “brethren” think that education should equip them with the proper instruments of exploitation so that they can forever trample over the masses. Still others think that education should furnish them with noble ends rather than means to an end.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It seems to me that education has a two-fold function to perform in the life of man and in society: the one is utility and the other is culture. Education must enable a man to become more efficient, to achieve with increasing facility the ligitimate goals of his life.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/we-all-wait-for-summer/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/we-all-wait-for-summer/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original — which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother — is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/tree-of-codes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/tree-of-codes/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сълзи</title>
        <description>&lt;p&gt;The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original — which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother — is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/magenta-zine/red-riding/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/magenta-zine/red-riding/</guid>
        
        
        <category>поезия</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
